>Konventionen für unseren Code.

[TOC]

### Allgemein
* Alle Dokumente werden in utf-8 gespeichert
* Jedes Dokument wird mit einer leeren Zeile beendet
* [***EditorConfig***](http://editorconfig.org/) Einstellungen beachten

### ESLint
* [***ESLint***](https://eslint.org/) wird genutzt, um die syntaktische und sonstige Fehler zu verhindern und den Code lesbar und verständlich zu schreiben.
* Wir interpretieren die ESLint Kategorien (warn bzw. error) unterschiedlich.
* Eine "warning" ist ein Hinweis an den Entwickler um zu prüfen, ob der Code hier besser geschrieben werden kann. Sie ist unabhängig von einem approve. Eine Änderung liegt im Ermessensspielraum des Entwicklers.
* Ein "error" verhindert ein approven des PullRequest.

### Whitespace
* Soft Intends (Spaces) statt Tabs
* Vier Spaces repräsentieren einen Tab
* Die Größe der Einrückung beträgt vier Spaces (1 Tab)
* Keine Whitespaces am Ender der Zeile
* Keine leeren "Whitespace Zeilen"

### Funktionen
* Eine Funktion erfüllt genau eine Aufgabe

### Typprüfung
* Zur Typprüfung wird Underscore JS eingesetzt

String:
```
_.isString(variable)
```
Number:
```
_.isNumber(variable)
```
Boolean:
```
_.isBoolean(variable)
```
Object:
```
_.isObject(variable)
```
Array:
```
_.isArray(variable)
```
null:
```
_.isNull(variable)
```
undefined:
```
_.isUndefined(variable)
```
undefined im Template:
```
typeof variable !== "undefined"
```
### Auswertungen
Ob ein Array eine Länge hat:
```
if (array.length) ...
```
Ob ein Array leer ist:
```
if (!array.length) ...
```
Ob ein String nich leer ist:
```
if (string) ...
```
Ob ein String leer ist:
```
if (!string) ...
```

### Meldungen im Fehlerfall
Wir unterscheiden Fehlermeldungen in:

* Meldung zur Fehlersuche für Experten / Entwickler: Erlaubt sind console.error bzw. console.warn zum loggen von Fehlerzuständen.
* Meldungen zur Information des Nutzers in Form von Alerts sollen nur erfolgen, wenn der Nutzer eine Aktion manuell angestoßen hat und diese erfolglos beendet wurde. Die Meldungen sollten folgende Eigenschaften haben:
      * Höflich formuliert: nicht "Ungültige Eingabe" oder "Sie haben einen Fehler gemacht".
      * Spezifisch: nicht "Syntax-Error" sondern "Bitte geben sie ihre Email in der Form test@test.de" ein
      * Lesbar von Nutzern: nicht "Error29xz: not a Constructor" sondern "Es ist ein Fehler beim Absenden der Nachricht aufgetreten"
      * Immer mit konstruktivem Lösungsvorschlag
      * Meldungen sollten nach folgendem Schema formuliert sein: Information dass es Fehler gibt - Information warum es diesen gibt - Information was der Nutzer machen kann, z.B. "Entschuldigung, hier ist leider etwas schiefgelaufen. Die Koordinatentransformation konnte nicht ausgeführt werden. Bitte geben sie ihre Koordinaten in der Form "3556911.52/5943772.38" an und drücken sie erneut 'transformieren'"

### Bezeichnungen
* Sprechende Namen für Variablen und Funktionen verwenden
* *camelCase* für Funktions- und var- Deklarationen
* Wenn es die String-Variable "dog" gibt, ist "dogList" ein Array bestehend aus "dog" Strings
* Bezeichnung für Konstanten --> SYMBOLIC_CONSTANTS_LIKE_THIS
* Von außen zugeladene Abhängigkeiten werden zur Unterscheidung in *PascalCase* geschrieben, es sei denn die Schreibweise wird innerhalb der Bibliothek anders verwendet

### Anführungszeichen
* Es werden doppelte Anführungszeichen eingesetzt
* Beim Einsatz von inneren und äußeren Anführungszeichen, doppelte Anführungszeichen außen und einfache Anführungszeichen innen
```javascript
var html = "<div id='my-id'></div>";
```

#### Kommentare / JSDOC
* Mehrzeilige Kommentare innerhalb der Funktionen sind gut
* Module werden im JSDoc beschrieben (Namespaces, Events, Class)
* Funktionen werden immer mit validem! JSDoc beschrieben.
* Sprache ist Englisch
#### Bei Refactorings/Erweiterungen ist pro Datei mindestens folgendes auszuführen:
* Klasse und Namespace im JSDoc beschreiben, falls noch nciht vorhanden
* Die refactorten/erweiterten Funktionen per JSDoc beschreiben
* Übrige Funktionen beschreiben oder mit einem JSDoc-Todo markieren, damit alle Funktionen schonmal im JSDoc sind!

```javascript
/**
* todo
* @returns {*} todo
*/
functionWithoutParams: function () {...}
```

```javascript
/**
* todo
* @param {*} param1 todo
* @returns {*} todo
*/
functionWithParams: function (param1) {...}
```


#### Try-Catch-Blöcke
* Try-Catch-Blöcke nach Möglichkeit vermeiden
* keine selbst geschriebenen Funktionen im Try-Catch-Block, nur Funktionen aus anderen Bibliotheken.
* Wenn Try-Catch-Block unvermeidbar ist, nur diese eine Funktion (deren möglicher Error abgefangen werden soll) im Try-Block definieren.

#### Backbone spezifische Konventionen
* "listenTo" anstatt "on" als Eventlistener (nicht Backbone.Radio)
* Die initialize-Funktion ist die erste Funktion in den Backbone-Objekten
* Die render-Funktion ist in jeder View die zweite Funktion
* Die Logik wird im Model programmiert(Controller)
* Variablen, die Model-weit verwendet werden, sind in die Defaults des Models einzutragen
```javascript
defaults: {
    variable1: "test",
    variable2: 123,
    variable3: ["array"],
    variable4: {name: "object"},
    ...
}
```
* Model-weite Variablen werden nur durch Setter-Funktionen gesetzt die am Ende des Models stehen.
```javascript
setVariable1: function (value) {
    this.set("variable1", value);
},
setVariable2: function (value) {
    this.set("variable2", value);
}
```

### Sonstiges
* Comma-First-Formatierung ist verboten
* So wenig globale Variablen wie möglich

### EditorConfig
```ini
root = true

[*]
indent_style = space
indent_size = 4
end_of_line = crlf
charset = utf-8
trim_trailing_whitespace = true
insert_final_newline = true
```

### CSS mit LESS
CSS-Code gehört nur in LESS-Dateien und in keine HTML-Dokumente oder CSS-Dateien.
Über Webpack werden automatisch die LESS-Regeln in CSS konvertiert und ins Portal eingebunden.


####Weitere Konventionen
* Keine ID-Selektoren verwenden
* !important vermeiden
* Nach dem Selektor gehört ein Leerzeichen
* Regeln einrücken und über mehrere Zeilen und nicht in einer schreiben
* CSS-Regeln die nur für ein Modul bestimmt sind, werden über das className-Attribut der entsprechenden Backbone.View erstellt

"so nicht" Beispiel:
```css
.btn-panel-submit{background-color: #e6e6e6; border-color: #ccc; color: #333;}
```

"so ja" Beispiel:
```css
.print-tool > .btn-panel-submit {
    background-color: #e6e6e6;
    border-color: #ccc;
    color: #333;
}
```
### Commits
* Der Changelog liest nur Merge-Commits mit prefix "add" oder "fix" (intern auch "hotfix") aus. Daher Merge-Commits entsprechend benennen.
* Sprache der Commits: Deutsch oder Englisch

### Konfigurations-Änderungen
Werden Änderungen im Code durchgeführt wodurch sich Konfigurationsparameter ändern, so ist sicherzustellen, dass der Code auch abwärts kompatibel ist.
An den entsprechenden Funktionen im Code werden immer deprecated tags ("*@deprecated in version [nextMajorVersion]") mit sprechender Beschreibung versehen.
Falls dies nicht ausreicht, werden innerhalb der Funktion weitere Kommentare mit // @deprecated in version [nextMajorVersion] versehen.

Beispiel "deprecated" Funktion:
```javascript
/**
 * [function description]
 * @deprecated in version [x.0.0] remove function when versioning.
 */
deprecatedFuntion: function () {
    ...
}
```
Beispiel "deprecated" Funktions-Teil:
```javascript
/**
 * [function description]
 * @deprecated in version [x.0.0] further comments in function.
 */
deprecatedFuntion2: function (config) {
    var a,
        b;

    if(_.has(config, "newA")) {
        a = config.newA
    }
    // @deprecated in version [x.0.0] remove following if-block
    if(_.has(config, "oldA")) {
        a = config.oldA
    }
}
```
Diese "@deprecated" Einträge werden beim Bauen der nächsten Major-Version vom LGV manuell ausgewertet und ggf entfernt.
